\section*{День экспериментатора}

\section*{Задача №1. Плотность плавающей палочки}
\subsection*{Задание}
Найдите плотность плавающей палочки.
\subsection*{Оборудование}
Палочка, вода, нитка, линейка.
\subsection*{Метод}
Подвешиваем палочку за конец, опускаем в воду другим, ровным концом. Нить будет вертикальна, на палочку действуют три силы: тяжести, Архимеда и натяжения нити. Необходимо найти плечи сил, из них можно найти плотность.

\medskip

\section*{Задача №2. Коэффициент поверхностного натяжения}
\subsection*{Задание}
Найдите коэффициент поверхностного натяжения мыльного раствора.
\subsection*{Оборудование}
Шприц, мыльный раствор, вода с $\sigma_0 = 72 \cdot 10^{-3} \; Н/м$.
\subsection*{Примечание}
Сила, действующая на часть поверхности, пропорциональна длине границы этой части; коэффициент пропорциональности~--- это коэффициент поверхностного натяжения.
Отношение коэффициентов обратно отношению количества капель, накапанных из одного объёма жидкостей (при допущении, что плотности равны)

\medskip

\section*{Задача №3. Чёрный ящик}
\subsection*{Задание}
В чёрном ящике находятся шесть резисторов, соединённых шестиугольником. Найдите сопротивления резисторов в чёрном ящике.
\subsection*{Оборудование}
Чёрный ящик, мультиметр в режиме омметра.
\subsection*{Метод}
Закоротить два провода и измерить сопротивления между ними и ещё одним (или парой). Например: (1,3)+2; (2,4)+3; (1,4)+(2,3)

\medskip

\section*{Задача №4. Атмосферное давление}
\subsection*{Задание}
Найдите атмосферное давление.
\subsection*{Оборудование}
Трубка, линейка, вода, пластилин.
\subsection*{Метод}
Набрать в трубку воду до середины. Заткнуть трубку сверху пластилином, часть воды при этом выливается. Измерить высоту воздушного и водяного столба. Затем трубку перевернуть, найти новые высоты.

\medskip

\section*{Задача №5. ВАХ лампочки}
\subsection*{Задание}
Постройте ВАХ лампочки, найдите и объясните формулу для неё.
\subsection*{Оборудование}
Лампочка, мультиметр, потенциометр, батарейка, резистор.
\subsection*{Метод}
С помощью потенциометра собирается переменный делитель напряжения. С помощью резистора находится ток, напряжение измеряется напрямую.

\medskip

\section*{Задача №6. Доля объёма кислой части аскорбинки}
\subsection*{Задание}
Найдите объёмную долю кислой части аскорбинки.
\subsection*{Оборудование}
Аскорбинка-драже, секундомер.
\subsection*{Примечание}
Каждый участник не должен есть больше двух аскорбинок.
\subsection*{Метод}
Радиус аскорбинки линейно зависит от времени рассасывания (допуская, что скорость рассасывания постоянна и равна для кислой и сладких частей). Необходимо учесть, что аскорбинка сначала сладкая, затем кислая, затем опять сладкая.